澳洲當局對議會網絡遭黑未遂案展開調查 學者：必須有龐大資源 中俄最大嫌疑

路透悉尼2月8日 - 兩名澳洲資深議員週五表示，澳洲當局正對黑客試圖入侵該國議會電腦網絡事件展開調查，但尚無證據顯示有任何數據遭到存取或被竊。

這是澳洲史上最受矚目的網絡攻擊事件之一，眾議院議長Tony Smith和參議院議長Scott Ryan表示，所有議員均已被告知重新設定密碼以防萬一。

「我們並未發現證據顯示這是試圖影響議會進程的結果，或是破壞或影響選舉或政治進程。」他們在一份聯合聲明中稱。

「準確找出網絡事件的屬性需要時間，我們正和相關安全機構一道進行調查。」

他們並表示，現在判斷這起事件的幕後主使者可能是誰還為時尚早。

一位學者說，這可能是有政府支持的黑客所為。

「要進行這樣的攻擊必須有龐大資源，所以較有可能是某種國家角色，」悉尼大學國際安全研究中心主任James Der Derian說。

「你得仔細觀察誰對澳洲不滿，最顯而易見的嫌疑者是中國和俄羅斯。」

媒體本週報導稱，澳洲撤銷一知名中國企業家簽證，而僅僅數月前，澳洲宣佈禁止中國華為給該國5G網絡供應設備。

澳洲與俄羅斯關係在2014年馬航MH17班機墜機事件後惡化，該班機被一枚俄制地對空飛彈擊落，但莫斯科當局否認涉案。(完)

【大紀元2019年02月08日訊】（大紀元記者安平雅澳洲悉尼編譯報導）澳洲安全機構正在調查一起週四晚發生的聯邦議會計算機網絡入侵事件，據澳洲廣播公司了解該攻擊事件與一個外國政府有關。聯邦議會議員們的電子郵件和數據可能已經被泄露。

有消息人士說，現在說誰是該入侵事件的背後黑手還為時尚早，但議會網絡在2011年遭受過中國情報機構攻擊後已大力加強了安全防護措施，這次攻擊說明黑客是高手。

據澳洲廣播公司報導，澳洲安全機構正在調查此次攻擊的背後是否是中共在背後支持。

一位消息人士表示，澳洲當局對此次網絡攻擊事件的反應非常迅速，但黑客「這次也非常老練」。

在一份聲明中，聯邦議會主持官員表示，當局尚未發現在週四晚間至週五清晨的入侵事件中有任何數據被竊取的證據。

伴隨調查的進行，作為預防措施，計算機的所有密碼已被重設。

「沒有證據表明這是一次試圖影響議會進程結果、擾亂或影響選舉或政治進程（的攻擊）」議會支持官員在聲明中說，「準確找出網絡（攻擊）事件的黑手需要時間，與相關安全機構一起的調查正在進行。」

澳洲信號局（ASD）正在努力加強網絡安全保護，並表示漏洞一發現就已經採取了行動。

「正在採取必要措施來減輕危害並將損失降到最小，」信號局在聲明中說。

消息人士告訴澳洲廣播公司，黑客在入侵的早期就被發現並被攔截。

該事件好比一名強盜闖入一棟房子，當局已經知道前門被破壞，但尚未發現是否有任何其它「物品丟失」，或是否還有其它侵入門路。

這次攻擊不會影響部長及其工作人員的計算機系統，但它卻影響到了政府後排議員、反對黨及中立議員的計算機。

工黨議員和工作人員表示，自攻擊事件發生後，他們的電子郵件一直是時斷時續、不能正常工作。

據悉尼晨鋒報報導，中共與此前澳洲政府計算機系統的數起備受關注的黑客攻擊事件有關。

中共情報機構於2011年入侵了議會的計算機網絡，並且根據報告，他們或許已經閱讀了好幾個月的議員和工作人員的郵件。中共此前也攻擊過澳洲氣象局。

澳洲統計局2016年進行人口普查時，也遭到網絡攻擊，但尚未公開背後的肇事者。

去年年底，澳洲與其它主要國家一起譴責了中共對西方主要軟件服務商進行的大規模黑客攻擊行動，因為這讓中共間諜有獲取澳洲數萬家公司數據的可能性。

責任編輯：堯寧

咁先係正常人
畀人踩到上個嘴度
識得反抗
唔似得啲港豬
日日食玩瞓